%@Titre:Calédonie Nov 2012
La figure ci-dessous est un hexagone régulier ABCDEF inscrit dans un cercle $C$. 

Cette figure \textbf{n'est pas en vraie grandeur}.
\begin{center}
\psset{unit=1cm,linewidth=1pt}
\begin{pspicture}(-2.5,-2.5)(2.5,2.5)
\pscircle[linestyle=dashed](0,0){2.5}
\psline(2.5;0)(2.5;180)
\psline(2.5;60)(2.5;240)
\psline(2.5;120)(2.5;300)
\psline(2.5;0)(2.5;60)(2.5;120)(2.5;180)(2.5;240)(2.5;300)(2.5;360)
\psdots[dotstyle=+,dotangle=45,dotscale=1.6](1.25;0)(1.25;60)(1.25;120)(1.25;180)(1.25;240)(1.25;300)(1.25;360)
\psdots[dotstyle=+,dotangle=45,dotscale=1.6](2.165;30)(2.165;90)(2.165;150)(2.165;210)(2.165;270)(2.165;330)(2.165;390)
\uput[r](2.5;0){C} \uput[ur](2.5;60){D} \uput[ul](2.5;120){E} \uput[l](2.5;180){F} \uput[dl](2.5;240){A} \uput[dr](2.5;300){B} \uput[u](0;360){O}
\uput[ul](2.65;140){$C$} 
\end{pspicture} 
\end{center} 
\begin{enumerate}
\item Construire un hexagone régulier, inscrit dans un cercle de rayon 3~cm. 
\item Calculer la mesure de l'angle $\widehat{\text{COE}}$. 
\item Montrer que l'angle $\widehat{\text{CAE}}$ mesure 60\,\degres. 
\item Quelle est la nature du triangle CAE ? Justifier. 
\end{enumerate}